德州大停電！電費離譜大漲 民眾有電也不敢用

破紀錄的冬季風暴橫掃德州，低溫酷寒之下卻大停電，已讓民眾苦不堪言，天價般昂貴的電費，更讓消費者雪上加霜；經營護膚兼藥材店的43歲德州婦人艾琪亞‧史考特-艾默斯(Akilah Scott-Amos)周末期間突然接到電力公司網迪(Griddy)簡訊告知指出，她的帳單已「快要破表」，建議更換別家。

史考特-艾默斯17日接受新聞網站「野獸日報」(Daily Beast)專訪時說：「我的電費竟一天就達450美元（約新台幣12.5萬元），我嚇壞了。」她說，想不通為何電費這麼高，因為家裡使用瓦斯加熱器、瓦斯壁爐，並把室內溫度控制在華氏65度，若以帳單價格來看，「彷彿我們將幫整個社區照亮到燈火通明」。

她說，到15日，電費帳單價格已飆至2500美元（約新台幣6.98萬元）。相較之下，2020年整個2月，她的電費帳單才33.93美元（約新台幣948元）。

她表示：「我不可能繳得起，我現在總共積欠網迪2869美元（約新台幣8萬元）。我將因此變成負債，信用指數分數拉低。他們會對我斷電嗎？就在危機根本都還沒結束的時候？」

38歲承包商皮爾斯(Royce Pierce)也是網迪客戶，2月份電費帳單在17日已達5152.06美元（約新台幣14萬元）。住家為兩層樓獨棟的他說，2020年2月的電費為330美元（約新台幣9200元），今年1月的帳單也只有387.70美元（約新台幣1萬元）。

身為量販電力供應商的網迪，近日遭到包括數十名客戶抨擊趁著暴風雪期間大漲電費。

網迪平日向客戶收取9.99美元（約新台幣279元）固定月費，但由於德州電力可靠委員會(Electric Reliability Council of Texas，ERCOT)法規漏洞，讓電費市價在這次暴風雪發生後，15日突然暴漲超過100倍，從原本每百萬瓦小時(megawatt-hour)不到50美元（約新台幣1300元），變成每百萬瓦小時收取9000多美元（約新台幣25萬元）。

網迪的因應方式為呼籲客戶改用其他電力公司，但目前並沒有其他電力公司願意接受新客戶。

自由市場撚又贏

德州酷寒釀災 居民收天價電費帳單
國際中心蔡姍伶/綜合報導
2021年2月21日 週日 下午7:29·2 分鐘 (閱讀時間)

受北極極地渦旋影響，美國多地近日都降下暴雪，其中又以德州災情最為嚴重，數以百萬計的民眾因斷水斷電苦不堪言，而有電可用的民眾也未必就是幸運。美國媒體指出，不少居民近期都收到比平常貴許多倍的電費帳單，動輒數千美元，換算成新台幣好幾萬元起跳，讓他們大喊吃不消。

綜合外媒報導，在寒流來襲後，許多德州居民都向政府官員舉報，自己收到「異常高昂」的電費帳單，當地議員表示，對於已在酷寒中受災多日的民眾來說，現在還要承受飛漲的能源成本，令人難以接受。

有人的電費短短20天就超過2700美元（折合新台幣近8萬元），有人則是7000美元（折合新台幣約19萬6千元），而據《紐約時報》報導，有1位德州居民甚至收到了16752美元的帳單，換算成新台幣高達47萬。

據了解，德州的停電地區已陸續在恢復供電，但除了沒電可用，飲水和糧食問題也相當嚴峻。美國總統拜登(Joe Biden)已批准德州進入重大災難狀態，允諾提供更多聯邦資源，幫助該州從致命的冬季風暴中恢復過來。

當地議員們正在研擬救助法案，看是否能將聯邦資金用於電費補助，有地方官員甚至呼籲應由德州政府支付相關費用，指控州政府的救災和能源管理政策不當，這些成本不該由民眾來承擔。

2500美金=6.98萬台幣
450美金=12.5台幣

邊間報館呀

趁火打劫

華腸

唔鐘意咪搵過第二間電力公司囉

明明就係自由市場

有拜登做總統，點解會咁？

明明德州人係侵侵最忠實既支持者
點解上帝要咁樣對德州

厲害了，我的美國

搬黎左膠大州染紅佢
熱撚到溶左

問題唔係自由市場，而係作為公共業務點解可以自由加價
就算黨鐵個可加可減都要入議會討論過先可以准許加價
今次依個同趁火打劫冇分別

當ted cruz 去墨西哥避寒個陣
AOC 幫德州籌錢
仲親身去德州幫手
Ocasio-Cortez fundraising for Texas relief reaches $4.7M

regulations are bad

因為香港D公共業務本身規管已經唔少囉
作為美國保守主義燈塔既TX先唔會用呢D咁evil既野

香港不嬲左過美國得黎又低稅過美國

五毛又出黎抹黑美國明明係敗登上左台先會咁

真
若果侵侵仲係度
個winter storm 一定唔會出現
夠膽出現侵侵一定會放個核彈炸爆個storm

AOC識玩
係唔係真心唔知
但呢D人知點得民心

因為不是國企

有冇影響到德州電鋸殺人狂呀🤣

美國人有捱凍同比貴電費既自由

我覺得咁玩仲有用過直接串鳩ted cruz

睇過下，個plan係比固定月費再比間公司定價既電費

簡單啲講又係輸打贏要揀得呢個plan就預左會比佢㩒住搶，平時平左又唔出聲

咁都當我冇講過
人蠢冇得救

都係中國好

有合約 集體訴訟

睇到我r晒頭

無電廠肯做

如果唔係自由市場，就會玩限電/停電

都係中蟈好，直接cut電，唔使比貴電費

香港國際戰線：拜登好野

要是在中國.........
...........
屌...有錢都比人限電

共和黨州...
加州山火嗰陣愛侵力就笑尻人選民主黨州長
反民主黨冇問題 唔好咁double standard 好唔好？

垃撚圾德州佬，有幾撚凍呀，少少嘢就嘈嘈嘈

支那今次打晒飛機

回力標

唔准人燒媒

good times create weak men
拎住支槍就以為自己好勁真男人咁

呢樣佢地無得打
佢地前排停得仲勁

最多都係加州打飛機
熱得濟要輪流開冷氣vs 凍到就死然後完全冇水冇電

班cosplay佬真係笑大人個口.
又話有槍就無壓迫, 影完相咪又係含, 而家仲要俾人停電凍死都唔識反抗.

支支又贏

ted cruz呢D美國熱狗就算鳩數啦

其實保守派本身係垃圾, 只係左膠不相伯仲

公共業務可隨便加價咪就係自由市場
德州suppose 更會反對regulation 添

因為係共和黨人州長 總統可以做既野好少

州政府問題

TVB now 有線已經連續報咗三日

因為拜燈係掃巴星

冇睇sor 唔知
我係見連登冇講先係咁講

三個台同一個新聞稿

都係中國好

冇停電又冇凍死人

至多都係停下電莖姐

因為共和黨本身係以自由市場做主導，所以好多商家，廠都搬去 texas，不過就形成另一霸權

侵粉又贏

加上講左有法規漏洞
應該可以推翻？

天氣太凍隻手凍僵咗
開唔到槍

而係作為公共業務點解可以自由加價?

Electricity deregulation in Texas, approved by Texas Senate Bill 7 on January 1, 2002, called for the creation of the Electric Utility Restructuring Legislative Oversight Committee to oversee implementation of the bill.[disputed – discuss] According to the law, deregulation would be phased in over several years.

As a result, 85%[1] of Texas power consumers (those served by a company not owned by a municipality or a utility cooperative) could choose their electricity service from a variety of retail electric providers (REPs), including the incumbent utility. The incumbent utility in the area still owns and maintains the local power lines (and is the company to call in the event of a power outage) and was not subject to deregulation. Customers served by cooperatives or municipal utilities could choose an alternate REP only if the utility has opted in to deregulation; to date,[when?] only the area served by the Nueces Electric Cooperative has chosen to opt in

咁樣應該係德州染藍先

樓豬凍撚死未

拜登：睇下資本主義的壞處，let‘s 共產

是但啦, 無論藍紅都係咁垃圾

因為美國係聯邦制

佢應該嘆緊暖氣

太認同了.......

仲有網上連登指點江山

加價要提前通知（合理時間）

你地唔係仲有民主黨咩
47%投敗登

58 vs 42叫忠實？德州30m人起碼12m要凍死

自己買幾部發電機會平啲
首先你要出到去買

有人用槍指住你要用電?

德州朋友話冇啲咁嘅事喎！